覺唔覺得小學啲牙科保健真係好濕鳩

以前無睇過其他牙醫 覺得20蚊睇一次牙好抵屌 就年年都join
所有程序一腳踢 檢查牙齒果陣話我有牙菌膜 啲語氣唔知仲以為我有蛀牙 咁我未撚刷牙啊嘛 你做齊所有口腔清潔步驟都唔會確保到24小時都無牙菌膜㗎啦
洗牙暴力到仆街 正常keep住每年洗牙嘅話係唔會太痛 但係係果度次次洗都係煎熬
洗完仲要問我 你覺唔覺得棚牙滑咗？
我舔下棚牙 其實仲係好鞋 不過都係鳩應咗佢就算 而且啲牙齒外觀仲係同本身差唔多黃嘅
到我大個自己出去睇牙醫 屌你原來會有個護士係醫生隔離幫手 而且會間中問我痛唔痛 洗完啲牙明顯白滑咗
如果第日有仔女一定自己帶佢睇私家牙醫 唔撚join呢啲濕鳩保健

d姑娘好撚惡

老實講我今年廿中 仲好驚去睇牙
完完全全係因為小學啲牙科保健
黎緊book到年中去政府診印睇牙 驚驚地

d阿嬸好撚仆街 講野好撚刻薄 d態度西到我而家都記得
細個d牙唔靚 佢帶我去鏡前面刷牙 佢話信唔信我帶你出去比出面d人睇下你d牙有幾肉酸 比佢搞到以後睇牙都有陰影

試過6-7年冇洗牙跟住去洗
病撚到喊
巴絲記得定期洗

agger 真心唔顧啲小學雞自尊
換牙時期棚牙緊係唔會靚得去邊㗎啦

無事嘅 應該得牙科保健果啲先咁廢

次次都比d醫生屌到仆街
雖然自問真係幾唔乾淨
但真係睇親都怕勁驚果日來臨

話我有5隻恒齒蛀咗要抆
第一次抆咗2隻太痛，所以剩低三隻唔敢再去
結果大個洗牙牙醫話啲牙保養得幾好

細個試過要喺嗰度剝牙，
個醫生整到我勁痛，
於是我起勢咁踢，
諗住可以走得甩。
最後當然要照剝啦，
但就動用咗五個醫生㩒住我手手腳先成功。

細個個時 無刷牙就去
去到牙醫趕時間 唔比時間我刷左牙先整 之後一路整一路口嗡嗡話我唔刷牙

小學既牙科保健根本就係令細路仔對牙醫感到恐懼既根源

果陣我小1,2去

蛀左隻大牙要拔

拔之前打麻醉針

咁細路仔驚打針好正常,個牙醫又唔識講野分散注意力之類

見到我扭計就一巴掌摑落我塊面到

跟住我呆撚左

後尾係咁喊

好彩而家大個睇私家對牙醫有返信心

細個蛀牙去私家牙醫補牙
用嘅係高級d、深色嘅補充物料
跟住join咗小學嘅牙科保健
佢誤以為嗰d補充物料係蛀牙（因為深色）
幫我挖曬出黎然後再補番d白色、無咁好嘅物料入去
仲搞到發炎
最後要去翻私家牙醫又挖翻出黎再補
從此再無去過

咁呢次仆街啦
我起碼十幾年無睇牙
好撚驚呀媽呀

好懷念，次次有貼紙。

笑撚左

好彩跟開我嗰個姑娘好好人

啲牙醫好仆街 特別係啲女
個陣細個聽到佢用枝嘢係到撩我隻牙
撩到好似要拆咗我排牙咁
仲要聽到儀器嘅唧唧聲 跟住喊咗出聲 真係勁驚
個女牙醫西面西語氣咁話：你喊夠未呀 嘈完未呀

從此就好驚睇牙

舊登睇過果啲好似根本唔係專業牙醫來 無degree

係呀屌 根本專業牙醫係唔會太在意你有無刷牙先來 佢就係都要搵啲嘢奚落你

記得有一年鼻塞
佢抽啲水抽得唔好搞到我抖唔到氣
我同佢講跟住佢兇鳩我話唔合作以後無得洗

以前牙科保健會有好大陣味…
唔知係藥水味定消毒味
諗起都想嘔 大個睇牙醫又唔會有

私家通常服務好啲，政府你唔好預期太多

個情景好好笑

果啲唔係牙醫 讀3年就可以做

More

睇我果個姐姐好溫柔wo
把聲又好聽 波又大 年年都去睇

次次去親都覺得似去集中營
以前去粉嶺個間，入面好似工場咁係半開放式
一入到去好多洗牙機聲+小朋友喊聲
簡單係地獄

冇記錯果d好似係牙科學生做實習？

細個D身體檢查仲濕鳩,玩你條賓周仔

個牙醫唔知用d乜補我隻牙
勁唔舒服 我就咁拎條利頂2頂就了走左

簡直係童年惡夢，啲臭閪姑娘惡過村口隻狗，搞到大個對睇牙醫都有啲陰影

細個補牙隻料好貼 不過好快就甩，流到仆街

笑左

啲牙好乾淨 都係洗下牙就走得 冇你地講到咁恐怖

咁剩低果三隻你點處理？補左佢？

我都係 冇刷牙跟住叫我出去刷返牙先好入去

仲記得佢地話我牙肉腫
大個左先知係骨性哨牙
dllm

點解你地個d全部都係咁惡
我果個姑娘好好 跟左我四年
我記得小六遲到 特登搵返佢多謝佢呢4年既照顧

淨係記得副黑超

屌 自己口腔敏感睇牙好易嘔 細個睇叫定姑娘比嘔吐袋 個姑娘又話唔洗 結果真係嘔晒落地下又比佢屌到仆街
你一早比個膠袋我咪無事囉

完全認同
態度西都算
亂咁比意見先濕鳩
我好細個已經比佢地發現我有倒及牙
但佢地一直都話唔係大問題唔使理
話會每年監察住個情況（其實而家諗翻起都嘥鳩氣 每年個牙醫都唔同 搵鬼監察 ）
去到小六最後一年
呀媽想確認係咪真係冇問題就多嘴問個牙醫一句啦
個牙醫見到我上下門牙掂到就話冇事唔使理
其實所謂掂到係指我要格硬縮後個下爬
令到上門牙嘅前面可以勉強掂到下門牙嘅背面
但咁樣嘅話我後面d大牙係完全掂唔到
每次食野都要特登移前個下顎先用到後面d大牙
我唔知點解個牙醫可以話冇問題
仲同牙媽講可以唔使箍牙
可能佢覺得我仲食到野餓我唔死啦

咁我大個之後就發現自己真係有需要箍牙啦當然
呢一年consult過唔同牙醫
佢地都指出左我下顎過長嘅問題
有d仲話唔做正顎手術冇可能箍到

其實倒及呢個問題
如果係細個發現到同及早處理
係可以用唔同嘅方法矯正翻
就係牙科保健d濕鳩牙醫
亂咁比意見
令我完全錯失左治療嘅黃金時機

一排牙對一個人嘅自信真係好重要（尤其女仔）
咁多年嚟
我講野大笑都要就住就住
個人冇乜自信
所以想奉勸咁多位
第時即使你比你嘅子女參加牙科保健
都唔好信曬d醫生講嘅野
有咩問題都係搵翻私家啦

咁你依家點？係咪箍都箍唔到嫁啦？

唔洗錢一年有一次抵到喊
我記憶中佢係拎住個假牙刷一次比我跟住刷

小一果陣
洗洗下急尿
個8婆逼我洗埋先去
痛到流哂眼淚
結果我失禁
成地都係
勿相認

我又係好容易反胃
洗牙果陣差唔多點都反1次胃
好彩唔會嘔

如果唔做手術箍嘅話其實只係格硬箍到下排牙斜入去 上排牙哨出嚟咁及住下排

小一果陣嘅事 明明係洗牙都可以搞到我嘴唇流血 勁深刻有童年陰影 發夢都見到班主任之後幫我檢查嘅片段 係廁所望到自己半個口都係血咁 痴線 之後果幾年正常嘅但唔想去

個醫生問我剝1隻定3隻 我咁細個緊係話1隻 點知搞到唔夠位生恆齒 依家爆牙 佢自己唔識判斷咩

普通學生睇嘅title都好似只係牙科治療師唔係牙醫
細個因為啲牙有啲大問題
我去牙科保健係同其他同學排唔同隊
佢地入治療大堂我就去真·牙醫房
記得個牙醫房好大同有個姑娘幫牙醫手
個牙醫係男嘅但都勁溫柔細心
同普通嗰啲洗牙洗到一口血嘅治療師簡直兩個世界
keep住覆咗好多次診都未斷尾仲破例比我一直睇睇到F.3
最後一次睇仲有啲唔捨得

牙科保健真係童年陰影黎
最唔明係個牙醫同我洗緊牙嗰陣要我答問題
叫我估下海豚有幾多隻牙

打開個口呀 識唔識打開個口呀

小學牙科洗牙同補牙， 搞掂哂叫我刷一次牙，我刷完成口血佢話係咁嫁喇，幾日就無事
我今年20歲， 每朝刷牙都會流血

咁你想點

個d係牙科治療師黎
牙科治療師係讀完hd可以做
可以為18歲以下既兒童做基本牙科護理術

好多時點解咁多人驚洗牙係因為依班人
實際上出去牙醫度洗牙唔會咁痛

btw人工都由26k去到43k
明明都接受3年訓練同實習，又唔係好忙
都係要好暴力咁對小朋友幼嫩既牙齒

點解個個留言都咁慘
我細個跟開嗰幾個都好nice喎 同我有講有笑 之後補牙嗰陣為咗令我無咁驚仲會播迪士尼啲卡通片我睇

我好驚要睇牙醫好大部分因爲細個睇牙科保健
啲醫生補牙補得勁暴力
但我個陣個牙醫又補得幾好 補左成十幾年都無甩

其實每年好似淨係要洗一次牙 但細個老母永遠都會帶我再去私家洗 話覺得政府洗得唔乾淨

果啲係therapist黎 唔係牙醫
諗起就火滾 班垃圾幫我補隻大牙補到甩撚曬
最尾要去私家補返銀粉

其實洗完牙正常係唔會覺得滑咗

細個唔知痛 洗完牙有塊肉fing下fing下
Fing左幾個星期
後尾先知原來個所謂牙醫同我用個鑽鑽到甩左舊肉

我無經歷過啲咁慘嘅事
反而最後一年佢幫我check到啲牙有問題
之後轉介去醫院睇
無睇牙科保健應該到而家都未必知啲牙有咁嘅問題

依家想整下啲牙都無錢

參加過一年 啲姑娘牙醫惡到
政府個啲都好過佢地多多聲

年年都有去 d姑娘幾好人
有年我兩隻乳齒門牙死到唔甩 但係恆齒生咗出嚟
姐係同時有四隻門牙
跟著我印象中係免費同我剝兩隻牙

細個補牙好似特登整痛你咁 勁大力了落去

不過最深刻係要係上顎打麻醉針

根本童年陰影
自此之後我就算蛀牙都唔肯睇牙醫

我細個撞斷左門牙3分1都係喺牙科保健幫我補返喎
而家過左廿幾年都只係D角位蝕左少少

當年如果去私家整應該唔平

呢樣真

細個好想快啲去
次次都好舒服同唔痛
相反大咗試過去睇理大嗰間
痛撚到仆街

兒童陰影黎

仲記得有個tb特別粗魯 已經係同學之間出哂名 年年都好驚係佢睇

細個果陣年年都好期待去喎
超鍾意佢啲紫色牙膏 次次洗完牙都會係咁奶自己啲牙
我仲記得有本淺藍色嘅故事書 個主角好似叫糖糖(?)
反而超憎去健康院 去左幾年嚇到唔敢再去

睇人架咋喎......
我就年年都去，洗牙點都會有少少痛，但係醫生都會問我痛唔痛，痛得滯要出聲果D
洗完牙真係乾淨左超多
如果唔係佢年年幫我洗同做牙紋防蛀，我邊有可能咁多年都冇蛀過牙......
堅得喎！

記得有年同另外四五個同學比人帶左去對住塊鏡刷牙

條八婆一走就成兩個字後先返

成班人就on99刷左兩個字牙

我牙撚哂你地老母

如果小學冇牙科保健,大把人未夠20歲就爛晒牙....

諗起要自己帶牙刷去學刷牙真係好撚柒

你以為佢會好認真咁教你
點知仲hea撚過平時我自己係屋企刷

唔明點解中學冇
年年免費洗牙不知幾正
小六洗完要等到升上大學先有得洗

me too 醫生手勢又差
下下整到我極痛（咁可能自己唔忍得痛
我好似睇到小四就無再睇
因為佢地真喺整到我好痛

牙科保健嗰啲係政府train嘅dental therapist, 唔係牙醫dentist

根本就冇事

小學遇過一個姑娘 戴口罩淨係露對眼，望落有d似素顏智孝 眼大大咁 仲要好nice

果時小學都未識智孝

自己口腔又係比較敏感
細個年年都比吸水個支喉整到好唔舒服
想嘔想嘔咁
大家出去睇私家，膽粗粗開聲問
其實我可唔可以自己拎住佢黎就位
從此再無煩惱

跟開個姐姐好溫柔好正

咁都要膽粗粗 個口你架喎

去學童牙科保健比人流到一嘴血

而且啲牙齒問題無改善過